黑客組織取得 中國網信辦文件 揭露中國政府如何操縱疫情輿論

《紐約時報》和獨立傳媒引述中國官方文件，揭露自年初爆發新冠疫情，當局如何操縱網絡輿論，壓制負面新聞，包括吹哨人李文亮醫生的死訊，以重新掌握話語權。

《紐約時報》和專門調查報道的獨立傳媒ProPublica取得來自名為「揭秘中共」的黑客組織，和追蹤中國網絡監控的「中國數位時代」網站提供的文件，包括中共中央網絡安全和信息化委員會辦公室，簡稱網信辦杭州辦事處的3200多條指示、1800多份備忘錄，及開發軟件協助監控網絡討論的雲潤大數據內部文件和電腦代碼，詳細揭露中國政府在新冠疫情期間如何操縱輿論。

文件顯示今年一月，內地出現不明肺炎個案，網信辦要求內地傳媒不可與沙士疫情相提並論，二月再發指示稱，不僅要控制國內信息，還要「積極影響國際輿論」，不使用「無法治癒」、「致命」、「封鎖」等字眼，不要大肆渲染海外捐贈和購買醫療用品的報道。

被視為疫情吹哨人的內地醫生李文亮染疫死亡後，當局下達秘密指示，警告他的死帶來「前所未有的挑戰」，可能引發蝴蝶效應，官員必須努力壓制負面新聞，重新掌握話語權，命令新聞網站不要將李文亮死訊推送給讀者，要求社交平台逐步將他的名字由熱門搜尋話題頁面移除。

當局又發動大量虛假的網絡評論員，分散注意力，指示嚴肅制止和處理藉此事煽動輿論情緒的內容，之後大量網上紀念活動消失，有人被捕。

其實佢哋進化咗，我哋仲喺度分化

推啊

國安仲唔派香港警察去拉人？
支持香港警察

五毛

連登大把呢D柒頭

唉

中國維穩世界第一

一向都係咁做，但你吹佢唔脹

篇野解釋到好多連登現象
五毛keyword
推上熱門
搶頭位

五毛唔入嚟

所以熱門長期污煙瘴氣就係咁解，根本時事台以外既全部都係pr洗走有用post

恐懼撚

Just al flu